幕後金主身份觸動市場神經

2018年07月17日

幕後金主身份觸動市場神經

■阿仙奴今年4月在官網宣佈與比亞迪簽約合作。

【拆局】

比亞迪2008年獲「股神」巴菲特入股，至今一股未沽。近年新能源車符合國策，再有股神光環扶持，令比亞迪多次成市場熱炒對象。但今次廣告羅生門或令市場對比亞迪的管治水平再起戒心。

內地民企多有嚴重管治問題

內地曾有多家外表光鮮、業務亮麗的新經濟民企公司被揭有嚴重公司管治問題。最典型為從事光伏發電的漢能（566），由於2013年起在全球大肆收購，股價在有心人炒作下不斷挾上。但在2015年5月被證監指賬目存在問題，股價單日暴瀉近五成後，停牌至今。

今次廣告羅生門有多個難解之處：包括李娟無明顯獲益，其動機存疑；公司為何多年來對李娟的行為視而不見；明明有高層出席阿仙奴簽約，之後卻稱是假合同等。但令市場最質疑的，是李娟背後老闆陳振宇身份。

近期出事的多間民企，包括安邦、海航等都有政商關係複雜、家族利益糾紛等特徵。如內媒關於隱形股東陳振宇、「背後金主是創辦人妻子」的報道屬實，無疑將再觸動市場神經，令外界以為比亞迪亦可能是政商關係複雜的家族式民企。

■記者黃尹華

上一則
上一則
神秘女扮高層 呃阿仙奴簽約 比亞迪11億騙局羅生門

下一則
下一則
比亞迪電動的士曾捱撞起火

比亞迪電動的士曾捱撞起火

Pussy Riot闖球場促放政治犯

苦等20年 法球迷冒雨狂歡

採訪手記：旅程完結 為完美世盃喝采

巴黎百萬人慶祝爆騷亂 兩球迷興奮過度跳河 炒車喪命